期權greek問題

期權新手，買左個，但唔知幾時平倉最好

有無方法計到股價每升一點，delta同gamma會點變？

ratio bull spread
3x Long Call SPCE $27 15 Jan 2021. Ask $5.50
IV 94.36%
Delta 67.35%
Gamma 0.01366
Theta -0.00901

2x Short Call SPCE $25 15 Jan 2021. Bid $6.09
IV 94.92%
Delta 69.86%
Gamma 0.01313
Theta -0.00877

你本身知唔知delta同gamma點解先
如果你係知道就唔會問呢個問題

睇書啦柒頭
問你老母呀？

Delta 好似係話到價既機率

利申 唔識

到價既機率

自己返去睇書算啦，網上大把video都有教。 唔識就唔好玩衍生工具，唔係有排都唔夠你輸

睇左書，明了。

屌你老母無人逼你覆，做人咪撚咁無聊。

其實呢個係冇錯

"The delta of an option is frequently considered to be the same as the probability that an option will be exercised, i.e., the probability that the option will be in the money at maturity."

Quantitatively 唔可以咁理解，話佢係probability 只係比一個layman做比喻，個數值冇probability 既性質

option記住the cost of gamma is theta就得

bs equation

用IV 計出黎，點會冇

果個係delta surface，大家definition 唔同

Heuristic approach唔可以話錯哂
假設delta constant = d
再假設其他greeks不變

股價升一蚊 期權升d蚊
期權價 = expected payoff = prob of ITM * payoff if ITM
期權價差 = d * 股價價差
d is a proxy of probability of ITM

不過股價一郁 delta會郁gamma都會郁
同埋佢由一個ito process簡化為一個probabilistic event
所以啱唔哂 老散咁睇無乜所謂反正你hedge唔到幾多

利申 鳩噏

老散咁睇無乜所謂反正你hedge唔到幾多

咁我都同意。 我本身意思話佢唔係機會率係例如有兩個product一個delta model 0.2一個delta model 0.6， 你唔可以將佢到價機會當三倍咁睇。 同埋以上只係當個product 係vanilla option先至可以咁諗。我本身回答其實係想point樓主係睇返呢啲greek嘅definition， 因為佢個問題 其實就係問返個定義本身。

用返ito process咁去做integration去揾Pr(S>K | F) 先會係ITM機率 應該會同delta唔同
不過一時三刻諗唔到個bias係咩形狀 個腦生生地銹又懶得計等高手出招

Delta by definition is the “rate of change of the instrument’s price with respect to the underlying’s price”.

It depends on what model you used to price the option under the risk neutral measure. Many models don’t have closed formulas for their distributions so Monte Carlo simulation is used to evaluate it.

Greek hedging is mainly used in the sell side i.e. the banks. So I don’t see why doing yourself. Even though you’re hedging perfectly you’ll still lose money because you’re being charged a premium when entering a long position of an option.

啱呀buy side hedge greek好多時都係用黎過夜或者慳transaction cost散户做黎無乜用

我只係話有人咁用當係probability唔係100%亂
定義上佢完全唔係一個prob不過佢地兩者有稍微相似嘅地方

同意呀brownian motion cater唔到volatility clustering同volatility skew所以BS PDE on a single securities 係有啲錯

Are you a quant?

Do you work in finance as well?

轉左field lu
人唔叻做唔嚟怕甩頭髮
Ching呢個post你嚟接手

I’m a noob.

Btw did you do? We can talk on telegram.

不了我門外漢廢事露底
搵返行內人啦

No.

真理

讀書 N(d2) 係個risk neutral probability of S>K
請記住, 係risk neutral probability, 並唔係個real probability

係架, sell side 係用option 做gamma trading
散戶自己亂咁delta hedge 係易輸, 特別係香港option market bid ask spread 好大

IV 其實只係arbitrary number
唔可以當係standard deviation,
以我理解係無physical meaning 既

但我試過買IV百幾
就算估岩左都冇肉食

但other held constant 下IV change同delta change會有必然關係？咁嘅話delta 可以視為市場predict 波幅嘅probability?

利申：唔係finance major，老散黎學野

Implied vol is not an arbitrary number. It is defined as the vol that gives a specific option's price under the Black-Schole's formula. It is often plotted against the strike (vol smile)

As oppose to the historical vol, implied vol can be interpreted as the market expectation of the vol or the market anticipation of the price movement.

There's no probability involved. The BS formula for vanilla options is itself an expectation of the payoff under the risk neutral measure, which is a consequence of delta hedging.

唔理佢講咩都好，果隻本身係5毛黎

Are u a trader

唔洗自已計，我用IB，個option報價表入面有計俾你。

No, I am a quant.
But currently staying at home not working so I have all the time to waste on here .

點睇個市

I don't know, I don't cover HK market .
But I'm not optimistic about HK in the long run. Now may as well be the final countdown. Precious metals are going up thought.

*This is not investment advice

第一次係連登見到quant
想知quant用咩language去計數
C / python / java ？

Well I'm not a quant at the moment. I was a few months ago.

Different teams have different preference. The core engines are in C++ but now are usually interfaced with Python. So I usually just work with Python and the developers will implement the models to the engines in C++.

Sensitivity to IV 係vega去睇同delta無直接關係
其實無一粒greek可以代表到ITM嘅機率

就算由零開始做起modelling去計機率
成個BS formula都係講緊risk neutral prob 係一個算係市場認為嘅機率而唔係真正嘅機率(physical probability 要加返Price of risk * t)

所以其本上無乜可靠嘅量度可以計到到價嘅機率
而到價嘅機率呢樣野嘅意義都唔係大
重要嘅係格價同expected payoff嘅差異
而BS formula入面係假設rationality 無人估錯價

所以greek最好唔好咁樣用

what i mean is u cannot just view the IV as standard deviation
not like historial sd "at certain time, how much deivate from the mean"
i don't think u can write such statement for iv

implied vol is usually calculated by root searching method back from real option traded price, hence it's "implied"
that's the forward looking part, as option is trading about "market expection" / "future"

自己寫都唔難, assume no upcoming dividend payment
S, K, T, r 你都有
所以簡單d你用bisection method 用個option price 計返個iv
搵到iv 之後delta gamma vega theta 全部用公式計到

greek 用黎係manage 成個portfolio
你d gamma 響邊個位, 點樣做hedging

你計delta 條式入面係有iv
個iv 郁, delta 係會郁
但去到d delta/ d vol 咁既level 我自己無睇開了

我睇開既delta 只係我要用幾多underlying 去hedge 隻option
N(d2) 先係你想搵既 risk neutral probability of exercise
都要再重申一次, 係risk neutral, 唔係真正probability of exercise
當然我唔肯定有冇行家睇 N(d2), 但我相信睇既機會不大

巴打你啱iv係會郁到delta

呢堆po真正係「行家一出手，便知有沒有」

俾我答樓主，好簡單，就係download個app去計囉。

普通人當機會率去參考下可以嘅但意義不大，經驗上delta每日都隨股價改變，當然價外走入價內咁到價機會率當然大升。

問題亦係呢度，機會率不斷變，咁參考個意義變得不大。

有一個問題一個建議。

問題，建倉嘅時候股價係幾多？如果睇升點解係2x short call低位+3x long call高位？好難理解，尤其係新手，做2＋3如果唔係做delta neutral需要經常re balance, 2＋3好似比較複雜。

建議，每日都記低最新嘅delta總數，最少每日睇一次，就知而家最新delta對你有利定有弊。

其實係excel vba 做到既野
首先你vba 寫返嗰堆greeks 出黎
然後就住你個倉將個stock price move 完
refresh 睇返d delta gamma 係幾多

個難處在於你無vol mark
簡單d 講你個iv 無個reference point 俾你follow
你無vol surface 跟你未必知vega 贏錢 / 輸錢

提一提, 記得計theta 時要 divide by 365 轉返日子
同埋你堆greeks 一過dvd payment 會全錯
簡單解決方法係S 換做forward price
當然只係work for european option
american 請用binomial model

又要update dvd, 又要vol mark
幾張option, 算吧啦
出出入入delta hedge 你輸transaction cost 輸死你

散戶唔delta hedge 其實睇Vol level 同 delta夠

樓主話係新手，想知點估計個delta點變。大家變咗研究點hedge Greek, iv又可以點反映到期入價內機會率。

大家忘記咗樓主，樓主又冇再出聲

Greek技術討論
見到Itô’s lemma呢個名好懷念
利申 已經唔記得哂

考FRM
考完就會知

太多野要消化

同埋要過濾啲對散戶無用既資訊

Monte Carlo la...

btw 計黎晒氣啦，你以為有用咩

微積分概念。delta 就系條期權P/L curve (by bs model) partial D with respect to 正股價出黎的，即系在某一時問某一正股價時，條P/L curve 有幾斜，越斜越入價。斜到45度角（delta=1)咪入曬價。

Gramma 就系delta 既變化率，即糸second partial D 條P/L curve with respect 正股價。即系Delta 既斜率。

Theta 就 partial D with respect to time, 期權價關於時間既變動。都系斜率黎。

其實真系同probability 冇乜關聯。

明。但IV 郁會郁倒delta 同gamma，當然我明IV 估vol 會估錯，但起碼未至於同probability 冇關聯？

就算用realized vol，others held constant ，如RV 升，same strike 個delta 同gamma 都應該會係郁左？

有一排我覺得如果唔睇晒幾個greek係冇得做，嗰排係不停按股價增減lp,lc,sp,sc令所有greek對自己有利。

結果仲衰過唔變，因為我追唔到個股價變動。

還完基本步，一個業餘老散，最緊要知打和點喺邊，計畫定乜嘢情況要止蝕，或者好似好多人short put接貨，呢幾點反而仲實際。

well said
其實呢d greek係for risk management，比人quantify 自己對market個exposure
同埋事實上價位有太多數學或者model以外既野操縱，討論機率冇乜意義

同意第一點，差唔多全部trader 都係咁講；但唔係好同意第二點。炒野唔係估direction 就係估vol，唔討論機率重有咩好討論 冇理由個個連登仔做options 都係hedge delta 咁有型掛

我意思係唔應該將呢啲greek quantitatively convert做機率從而去做trading decision， 特別係好多唔識嘅散户

因為個post一開始頭幾個reply有人係咁睇， 所以我先以呢個stance 回應

不過估唔到呢個post都好似引咗好多行家出嚟討論， 都係一個好事

reddit 都討論過，又學倒野

當時股價$23.78

長遠睇好但怕短期會大跌，所以用Short call黎保護個Long call，同時減低upfront cost。

揀strike price只係考慮到要SC bid > LC ask

搵到IB個performance profile，幾好用

有問題。

如果我只係想long gamma，股價升跌natural。
有什麼方法可以建倉？

其實long gamma係咪等於long volatility?

應該冇乜人好似你咁，睇好而將sc放下面lc放上面。

你可以跟下書本嘅方法，簡單地bull call spread, lc低位sc高位，一比一，咁lc delta永遠大過sc,上升至有賺。sc補lc時間值，lc就捱得耐啲。你做咁多個月，現價23，strike price25,27會唔會太保守？

如果買得長睇得長，可以唔理佢下跌或者諗止蝕位。短期跌，長期升，一套期權兩範食齊真係好似冇聽過。

long straddle, long strangle, reverse butterfly, reverse condor, ratio back spread. 不外乎買上又買落。

或者睇delta buy/sell underlying
比如說atm put (delta ~=-0.5)
買兩張atm hsi put, 買一張期指, delta natural
隨住hsi 上落, 你個delta 會因為gamma 郁
基本上你係要成日trade future 去做balance
theta 就係你既成本

基本long gamma 係long vega
但成條vol surface 唔肯定有冇機會做到long gamma short vega
就算做到我估個risk 都會好skew
我估出事要拆倉都好複雜
無研究過咁既倉, 有錯煩請屌細力d

我諗操作上long side可以分估方向同估爆邊。

即使iv冇大幅抽升，只要行得夠遠就有賺。

iv大升大跌不常發生，反而有好壞消息，爆一段距離就常有。

要計機會率，實際上係估計未來發生嘅事會唔會令市場激烈反應。同埋今日嘅iv會唔會已經過高，令你long position成本太貴。咁樣睇機會率實際過計一個數字出嚟。

係要識咁多呢d一係for工作/考試，一係你研究寫prog trade
唔係都係最簡單好過。研究下機會率勝率好過
利申 我讀financial engineering識晒呢堆野。賺最多錢都係就咁做Lc LP

short calender spread 算係long gamma + short vega?

我一直諗嘅係long 又好short 又好，IV 郁=premium 郁=郁晒d greeks，所以我覺得好難話delta 同probability 冇閞。Say 3月中就快穿20000 時，17000 short put 由幾十點升到好似成800 點，如果唔係probability，咁個premium 升for wt?

咁當然樓上幾個師兄講數學/數式上delta唔係機率我完全同意and 明白